今天第一次开朋友的A6,因为朋友介绍说A6非常人性化,起步时松手刹等都是自动的,所以觉得A6应该是一辆很智能化的车,应该不会让人犯很低级的错误.结果还是犯了:我试车时因没有挂好安全带,结果踩油门起步时手刹并没有松,结果带着手刹走了十几米,觉得不对劲才发现问题.原来A6设计的功能是:不带好安全带就不松手刹,但又设计了起步时自动松手刹.在司机没有带安全带起步时,你完全可以设计成不允许起步(这是很容易做到的),如果设计成允许起步就应该自动松手刹,这样更合理.允许起步但却不自动松手刹明显是不合理的工作状态.这是A6设计上的一处缺陷.